Ette tulli Märt Mollok Kiomast ja kaibas, et temma ollewat Künle kuul üts kõrd pu koormaga mõtsast tulnu ja te pääl Kähri kaara woril wastu johtunu, kos tedda wori mehhe selleperrast et temma ei ollewat süggawa lumme perrast häste teed kääada sanu, pesnu ja temma kirwe käest ärra wõtnu. Ne wori mehhe omma: Peter Wasser Jaan Kahro,  Jaan Hirsnik, Johan Wasser, Michel Kusnez kes ka üttelisi ette tallitetu olliwa ja selle pääle tunnistiwa: Märt Mollok ollew neil weel ütte poisiga pukoormaga wasta tulnu ja ei olle mitte ütsinda neil, kedda 60 wori olnu, teed käädnu enge ka weel selle läbbi, et temmal pu risti re pääl olnu ütte woril kotti pu otsadega katski kisknu, ni et hulk kaaro mahha lännu. Kui wori poisi tedda selle perrast om tahtnu kinni wõtnu, om temma kirwest wõtnu ja sellega mõnda tahtnu ärra ragguda ja pääle se, kui teised temmal kirwe käest ärra wõtnu, pakku lännu, pesmissest ei ollewat sääl jutto olnu sedda tunnist ka kubjas Peter Punnak, kes ise kaara woriga ütten läts.
Mõistetu. Märt Molokal kirwes kätte anda ja tedda omma kaibussega mes tühhi oma, ärrasata.
